# Практическая работа по ВВПД №5

Работу выполнил Савельев Александр КИ22-16\1Б

## Описание

* [О программе](#о-программе)
* [Функционал программы](#функционал-программы)
* [Описание добавленных классов](#описание-добавленных-классов)
* [Код функций](#код-функций)
* [Скриншоты](#скриншоты)
* ["Полезные ссылки"](#полезные-ссылки)
* [Заключение](#заключение)

## О программе

Для примера работы выбрана программа для 7 практической по ОП.
Программа должна реализовать *прототип-СУБД* для организации.
Каждая организация состоит из отделов, в отделах работают сотрудники на разных должностях.

## Функционал программы

С помощью написанной программы пользователь может удобно составить свою БД об организациях.
Пользователь может:

* Добавить\удалить отдел
* Добавить\удалить работника
* Посчитать общую з\п сотрудников в отделе
* Просмотреть все отделы вместе с работниками
* Просмотреть доступные классы
* Добавить новый класс для сотрудника

## Описание добавленных классов

Для реализации данной программы был создан класс **Department**. Данный класс отвечает за создание новые отделов
предприятия, также в нем будут содержаться все необходимые функции для работы с сотрудниками отдела.
Создан родительский класс **Employee**, от которого будут наследоваться все классы сотрудников. Изначально в программе
добавлено 3 класса должности, каждый из которых наследует атрибуты из класса **Employee**.
Все добавленные пользователем классы, также будут относиться к подклассам родительского класса **Employee**.
Классы сотрудников имеют данные об имени сотрудника и его з\п, а также метод выполнения работы.

## Код функций

Для генерации новых классов с помощью ввода названия класса пользователем была использована *Фабрика классов*.

```
def create_new_class(new_class_name):
    """
    Function for creating new class with name, that user input
    :param new_class_name: name of the new class
    :return: new Class
    """

    def init(self, name, salary):
        self.name = name
        self.salary = salary

    def work(self):
        print(f"Hi, I'm {self.name} and I'm working right now")

    return type(new_class_name, (Employee,), {
        '__init__': init,
        'work': work,
    })

```

## Скриншоты

![хорек_хорек](horek.jpg)

## Полезные ссылки

[Проклятая ссылка][проклятая-ссылка] - Прежде чем открыть любую ссылку в интернете следует взвесить все за и против

[Автор работы][author] - Автор работы

[The best][gigachad] - Лучший преподаватель по супер-объективному мнению ПИ направления :)

[Следует соблюдать][сфу-сту] - Прежде чем написать что-либо в отчете, проверь как следует это сделать по СТУ


[проклятая-ссылка]: https://youtu.be/dQw4w9WgXcQ "Do not OPEN!"

[author]: https://vk.com/avesmilingknight "Just a smiling knight"

[gigachad]: https://vk.com/peresunko_pavel "Gigachad"

[сфу-сту]: https://about.sfu-kras.ru/node/8127 "Remember me"

## Заключение

Почему данная работа хороша:

*   [x] В работе присутствует задокументированный код
*   [x] Файл README.me содержит все необходимое по условиям выполнения работы
*   [x] В работу добавлены смех-картиночки
*   [x] Добавлены супер-полезные ссылки
*   [ ] Добавлены аниме девочки
